爱我的都还爱，我爱的都还在。

 酒后微晕，六点左右醒来一直看着窗外。不知从哪里来，不知到哪里去。不知自己，不知生活。       有再多的爱，生活也常常让我觉得原本悲怆。       醒来后看《人生的枷锁》，更是对人生命途不知所以然。昏暗的天空，天生的残缺，父母的早逝，伯父的冷漠，却还是要靠着自己一步步从噩梦中挣扎着爬出来。       为了证明什么呢？我本英雄？为了“价值”、“意义”，为了不相信，与自己死扛，却也只是在最后得出一番四大皆空的真理。       人生不过从生到死，路途中不停地看破却又不停陷入新的迷惘。爱恨情愁，多是自讨苦吃。身边的朋友，深深爱的，深深被爱的，竟都有难以言说的纠结苦痛。       爱非爱，有恨才是爱。乐非乐，有苦才真乐。       也许吧。       正是愁思不得自解，太阳微微入眼，抬起头再看看窗外，生活依然明媚。       爱我的都还爱，我爱的都还在。       这时候雨忽然打电话来，听见她永远活泼开朗的声音，我想，还好，温暖如故。